護士遊行前 醫管局撲火加特別酬金10%

2019年01月19日

護士遊行前 醫管局撲火加特別酬金10%

急症室求診個案高企，前線醫護人員苦不堪言。資料圖片

【本報訊】香港踏入流感高峯期，公立醫院服務需求激增，醫管局表示1月首兩周每日急症室首次求診個案已持續高於6,000次，在前線醫護人員人手短缺情況下，醫護界苦不堪言，香港護士協會明天舉行集會遊行。醫管局昨出招撲火，表示月底會上調前線員工特別酬金10%，並會增加兼職及臨時員工以紓緩前線員工壓力。衞生服務界立法會議員認為，醫管局的措施無法有效解決現時醫護界苦況。

衞生防護中心本月2日宣佈香港進入冬季流感高峯期，公立醫院服務需求激增，醫護壓力爆煲。早前食衞局長陳肇始表示，醫護人員在假期節日上班是「捱義氣」，惹來前線護士不滿。為抗議政府漠視前線醫護苦況，香港護士協會發起明日的「做爆、不如鬧爆」集會遊行，控訴護士無了期加班導致身心不斷被摧殘。

相關新聞：幼童疫苗接種率僅三成

李國麟：都係做到趴喺度

為紓緩前線醫護人員壓力，醫管局昨表示將實行一連串措施，包括與私家醫院合作，轉送合適的病人到私家醫院完成治療，並已增聘合共952名兼職及臨時醫護人員。醫管局又宣佈加強特別酬金計劃，將金額提高10%，聲稱此舉是「小小心意」。除前線醫護人員外，文職及支援人員亦可於1月28日至4月30日期間申請特別酬金。

身兼香港護士協會主席的衞生服務界立法會議員李國麟批評，醫管局的舉措無法有效解決現時問題，表示仍然會舉行周日的遊行，「申請特別酬金計劃本身有好多行政關卡，原意係鼓勵人返嚟幫手，但𠵱家個問題唔係加唔加10%，而係人手運作嘅問題，政府應該訂立返合理嘅護士同病人比例，如果唔係仍然都係前線做到趴晒喺度，變相都係逼我哋政總見」。

■記者李雨夢

上一則
上一則
無感染過H1 六歲以下易中招

下一則
下一則
拒寄十字架 順豐港總經理「引咎辭職」 公司悄刪「禁運反動或法輪功物品」條款

幼童疫苗接種率僅三成
無感染過H1 六歲以下易中招
流感高峯 208幼園停課7天 政府急就章 校長斥混亂

病房爆滿係土地問題定人口問題？

遲下引入中國精英專材
咪搞搞震

地盤同家務已經有啦

有錢有服務

啲護士同做雞有乜分別

醫院一早大把大陸口音做緊醫生護士啦

沒錢怎加鐘

好野 「天使」 又成功吸血

每次見到增加「兼職」人手就笑撚左出嚟

邊閪度有人會做衰閪， 拎住「兼職」既人工同職銜入去幫班閪人救火， 畀班閪人呼喝

邊個批評香港醫護即係想輸入大陸醫護

做兼職救火嗰班真係祝佢地世世代代做狗。 拎狗糧做狗， 有人會記得你地既貢獻？ 事後光環一定去返班「天使」度， 人地就加人工月月分錢， 你地班狗就繼續做狗搵兼職

有撚用咩on9, 我俾你返十二個鐘呀，而家係用 dayoff 返工呀，你連踩十幾日俾我睇

成班護士咪又係雞

用錢去買醫護人員健康
做火柴人咩
燃燒自己燃點他人
都有燃盡的一刻啦
補水係用自己休息時間返工
本身做八個鐘已經忙到死
收工都想即刻返屋企休息下
仲同你做 ？

10%又唔差喎

加得果幾個月

唔加薪

轉行拍Adult Video 仲揾錢

其實只係俾多$100 但要返12個鐘

$25000 x 10%=$2500
真係唔錯架

係要你每更返多4個鐘先俾多$100

on9 , RN 起薪都唔止 25000 啦

35000 至 80000 既10%

仲有短線加完人工就收哂怨氣？ 公院既問題就解決哂 ? 同袋住先有咩分別 ?

成班on9連登仔
以為人地係以月薪加10%
咪撚玩啦
上網睇下咩叫SHS 靜係做SHS果時先有10%加

乜都唔識學人話加錢=做雞

你老母以前加你零用錢

唔通又係做雞賺返黎？

星期六放假特別多細蚊仔

咁咪仲底過最低工資

罷工囉 講咁多做乜 ?

係囉 加到 起薪 50000 蚊 睇下有冇改善過個問題囉

一早講撚左 加薪無用 , 班「天使」咪一樣可以逗住高薪 一邊爭取權益。
醫管局真係正傻閪嚟

加人工只會令班友更唔憂做,更將病人唔當係人

個個以為係因為加10%bonus就取消集會？
承諾加兼職人手唔講？講到好似有錢就搞掂咁

有雞會同你ot?

簡單黎講佢淨係加其中一個allowance 嘅10%

而且只係加12個星期

護士唔屌得架
係呢個世界最高尚既工作
其他工都係狗嚟
做護士就好似救世主咁

多嘢做/放假自願OT逗多d人工就應份既
不過我覺得加人工係為左吸引更多人入行多過補償俾做緊果班

一個病房40張床（已經叫少左）
可以得2個護士睇住
同時間有2個病人要急救
你話可以點做

你有無睇清楚篇文
咪講左而家唔係加人工既問題
係人手比例既問題
護士自己都講左加人工係解決唔到問題

點解唔會
俾錢加鍾

其實除左護士
整電梯整飛機整巴士
都係機械設備醫生
整唔好同樣會死人

但係就無人會尊重

其實依家唔係錢問題 而係做死

人手同工時呢屌你

連登仔真係弱智到恐怖 唔識又要嘈 總之見到人有著數自己冇就吠

支持護士出聲 探病時去過內科病房 簡直人間煉獄
今日唔撐佢地 第日我地老左就自己受苦

咁你班護士願唔願意集體減薪，等醫管局有更多薪酬空間請多d人？
定係又要加人工同時又要增加人手？
魚與熊掌兩樣都要晒？？

係人都想人工高又少野做

無人要加人工
不嬲係話要增加人手

而家三皮都吸引唔到好多人做
仲減人工

屌你老母臭閪 而家係架構同資源分配問題 唔係淨係人工呀
已經講左加人工都改變唔到做到仆街呢個問題
內科病房係多床同多病人到行唔到
護士比例1：20
你D on9 思維覺得減人工多左舊錢就可以請多幾個人，錯到離撚晒譜
而家HA 嘅人工同私人市場比 你估真係好吸引呀？
你條冚家剷咪撚病到要入內科病房住呀
千祈唔好呀

食屎啦你

戇撚鳩，加人工同人手有乜關係
掩人把口都無腦過人

有撚用咩......
你SHS 加班先有，依家係workload問題

成班連登on9仔
人地係講緊SHS加10%呀
咩叫SHS?就係你拎你原本放撚咗工既時間繼續番工 番夠4個鐘先至有既額外補水
姑勿論啲補水多幾多啦
連續番十日高強度工作 每更8個鐘 仲要額外番4個鐘
加埋12個鐘
好多護士番完8個鐘都已經攰死 仲繼續同你番多4個鐘工 貪你果啲錢？
我番屋企訓唔好？
HA真係弱撚智

起碼出夠十萬蚊先值

：好多野做呀 做唔黎
：加錢比你未得
解決左問題？

游b 終於搵到爆房地方 ，全部病房爆哂

一路唔明點解連登有班人咁憎護士

你一個月三十日每日都返12個鐘?
智障仔😂

係波叔問題

你講護士辛苦，其實急症counter收銀都辛苦啦，又要24，又要受班西護士氣，又要比市民鬧，人工又低

政府每日放新移民落黎，個個去睇政府，跟本加人工係治標不治本

人地唔係要你加薪呀
係要求增加資源減輕前線負擔呀戇鳩

賤過狗
仲以為咩係賺過狗

唔係有心做，要搵錢既，去撚左私院啦

上面班傻仔知唔知現有公院overload得幾嚴重，已經係長期加床，訓爆曬病房，最過份聽過走廊去到停車場都有床

人地番工辛閪苦過你多多聲，自己奴就迫鳩人地奴(其實留得響公院都已經好撚奴，OT呀追更呀，多野做到仆街不在話下)

PS,識人做緊公院

拎counter 收銀同護士比？
技術要求，工種，同學歷要求都完全唔同

收銀收左錢唔知病人會唔會有生命危險

on9ha

年尾加稅咪 交多咗

私家醫院fg 輕鬆4萬一個月
重要長期唔夠人
公院點鬥呀

份約係寫44 hrs per week
完全唔知你個160 180點出嚟

d護士成日話要做埋paper work好撚辛苦呀嘛

繼續引入隔離「中國大陸磚材」來香港，香港醫療系統，教育，住屋，工作，香港全部系統徹底地敗壞。

香港屋村成街講胡語的廢佬磚材。

有心搵錢既，一早去曬私家，公院都係有心人留低居多

係上面有班白痴仔唔知個世界發生咩事姐

大把約寫44
實際上 仆街啦
狂OT

有＄無命享

治標唔治本

原來你真係白痴㗎
未做完因為要放工就交低俾人
人命嚟㗎
我搓緊人 夠鐘就走人呀

係減都減左哩班人工先

哇屌 又成班五毛出晒黎

護士係要輪班同on call..唔係單單番8個鐘固定。。個種隨傳隨到嘅心理壓力唔係番9-5嘅人了解的。。
仲有星期六日呢？ 通宵更呢？ 你地係屋企同屋企人食緊飯嘅時候呢？
有豬隊友唔爭氣 你分分鐘要做埋人地果份
你覺得交低聲俾你老細問題會自然解決？？
會唔會天真左少少。 係任何一個機構，都係你幫你老細解決問題，你解決唔到，時間一到你老細會解決你。
呢位師兄係唔係比較少工作經驗？

佢可能真係咁諗

撚狗咁橪

個問題咪係就係D 錢去晒管理層。。
D 醫生又去晒做管理層。。
唔肯問對問題
成班高層係度夾埋做戲
以為加個少少SHS 可以解決問題

個病房真係可以咁
俾2個加埋都冇三年年資嘅人睇全場64個病人
有D fg 見到病人arrest係冇反應企係道
其實我對得住個天講真係為責任為良心 唔係為＄

連登仔叫呢啲技師做雞㗎喎

醫生睇唔起醫療體系內其他職位

解決提出問題的人

都係果句
佢地千祈唔好病 唔好入內科病房
佢地根本唔明護士係厭惡性行業
成日淨係關心人工
淨係諗俾咁撚高人工你仲咁撚多野講
有本事入去 observe 幾個星期
跟足on call 同night 更先啦

不如俾返咁多錢你
到時撚狗咁撚你

明顯
成日覺得自己永遠是對的

人地驚屎驚尿怕血㗎
返night 未到十一點已經腳軟啦

8個鐘？
今次加既OT補水講緊O左4個鐘先會有，O4個鐘既大撚把人，醫生都得3分鐘睇一個病人，最癲我聽過番工>渣車番屋企>訓4個鐘>渣車番工咁樣loop

唔係所有工作都可以放低俾下更，因為下更本身都唔夠時間做自己野

所謂既老細咪係HA，同護士長講都無用，佢控制唔到人手。唔夠人都講左咁多年，咪又係咁，罷工班撚樣又會話唔理病人，唔擺正常方法講又話奴(所以我先話會留響公院既人好有心，另一方面都可以話奴)

好似救護咁，又係唔夠人手，搭半收工29分有call都要出車，出一出快就4個字，慢就起過一個鐘都得，都係無得交俾下更。

問題一直都響到，係班高層唔理，恰鳩班前線，恰鳩佢地有心服務/幫人，因為已經去到佢地呢班人唔做，或者按班工作/收工，起碼半個前線可以收皮

我未見過有護士fd收左工係精神既

停止每日150，全港9成問題得以解決

鍵盤戰士唔係好撚勇猛咩？

如果護士接受條件而唔遊行=原來遊行係為咗錢
如果護士繼續遊行=原來遊行真係為咗公義

HA 高層自己捉蟲

有能力先啦，上面comment既都唔知中學畢業未

總知連登就係全世界一齊仆街先開心
護士係咁救護又係咁

呢班毒撚要拉去打靶

肯分工已經減輕好多工作量

算鳩數啦

最好笑係聽到人返八個鐘醫護又返八個鐘 有咩咁辛苦
不停追更好多工都係咁唔講
但係大佬呀
有咩工係一返去就對屎對尿對痰索臭味
俾失智/精神病人打冇仇報
俾班客同家屬當妹仔洗 有2分怨言又俾人投訴
食飯又唔定時 分分鐘冇飯食
都仲未計隨時中傳染病

加咗人工會唔會做唔到最慘職業, 冇得呻㗎喇喎, 最後一次, 要定唔要

唔係撚你唔到
係你冇資格冇能力俾人撚
兩回事嚟

你又岩，你俾人既格都無

祝你全家可以盡快入公院享受下香港公院既服務

跟住撞正護士按章工作

3600護士講撚左唔收貨

點解人工低，workload多，工作環境差都有人留，因為佢地知道自己都走就前線就會收皮

事實上都係收緊皮，醫療事故愈來愈多，你快d入去感受下爆房啦

*天之驕子*又點會信凡人

一陣唔返工又話人危害病人安危㗎啦
你估同HA吵真係淨係為護士自己？ 要人工高工作量少大可以resign出面大把工做 唔洗留戀呢度
睇唔過眼高層可以對長期150%入住率視而不見 叫人忍耐 又要人keep住正常嘅服務 市民又期待你可以俾到私家醫院咁嘅服務
講真 如果入住率去返100%以下 人工減10%都抵做呀
唔止流感高峰期 其實就算係夏天 都成120%以上

重要唔係真係加人工，你額外踩多更先有，嚴格上來講係加OT.

講真，人唔夠就梗，但係其實唔止護士，好多醫院職位都係。其實床位，硬件一樣唔夠。
服務同診所一樣。

香港護士係港女既完美代表

連登仔淨係睇錢
唔撚睇賺完有無命享

10% 不如咪撚加

你病過未呀大佬
個個病都覺得自己係最慘最嚴重，最需要即係有人幫架啦
唔好話死人
幾十個病人
一個屙唔到尿要立即插尿喉
心口痛果個又要做心電腦搵醫生，之後又要比藥抽血緊密監察
肺炎個果抖唔到氣又要比氧氣抽血比藥照X光
上個症又嘔血要即刻安排配血同做腸鏡
上邊d野未做完又要派40個病人藥
咁多野做得兩個護士交比邊個？你係病人食少餐藥得唔得呀？遲4、5個鐘食藥得唔得呀？
你係家屬你接唔接受到屋企人抖唔到氣冇人理呀？嘔血自己攞住個兜自己嘔住先呀？急尿急到休黑冇人放尿呀？

同陳局長一樣講埋d風涼話，痴撚線

所以依加咪話要求改制度加人手囉
江東第一智障

屌你 英咩撚野雄
由頭到尾淨係想準時開工準時收工
唔撚駛追更
唔撚駛1個對20個
唔撚駛打橫個人攝入去做野

你連醫療服務係一樣點嘅工種都未知
係你自己覺得護士有光環姐
咪又係一份工

遊行話人手不足
但宜家加錢可以解決呢個問題

講真，如果護士罷工，我舉腳讚成。
係要有d大獲野去逼呢個濕尻機構就範

成日話醫護界人手短缺 由不如諗住d老屎忽對新人有幾仆街先

老老柒柒，本身佢地都搵3，4萬，個workload 做到嘔人地寧願返屋企訓啦，仲貪你果10%咩，唔加人手真係講咩都冇用

話護士唔辛苦個啲 我真係得啖笑
親身observers左5日A更
2個En對六十幾個病人
睇住佢地做唔停
心諗點解佢地會咁勁

講錢講人手都係假
你唔源頭減廢停左嗰每日150個
你點加人手都唔會頂得住
就算加到人手 你間醫院又擴建得切？
想啲病房逼到金鐘月台咁？
無地比人住 無地起醫院
一日唔搞個萬惡源頭人口政策
你醫療地鐵福利乜都唔洗搞唔洗發展

咁係咪支持所有前線同緊急服務可以365日按章工作

係既請你立定遺囑先，因醫院前線同緊急服務按章工作下導致既失救同醫療責任，你本人同家屬絕不會追究醫院一方。重要推而廣之，去醫院派俾其他人簽。

咁就算你因救護交更接唔到你上車;又或者入到醫院無醫生得閒救你，因為有人緊急過你，最後死撚埋;又或者你入到房，但係醫生因為要一個一個睇清楚病人，今日唔夠時間睇你就夠鐘收工，發現唔到病情急轉直下，又收皮;又或者護士頭交更，唔得閒同你做CPR，先生你又可以因交更賣多次咸鴨蛋
你都放棄追究HA同醫院既責任。
8個鐘急症，爆床位，嚴重唔夠人都叫正常或者掂既話，我諗你真係唔知公院發生緊咩事。所以記住叫人唔好OT去救你派藥巡房，交左更先救。

咁我就會俾個叻你啦

如果唔想既話，推己及人，諗下自己可能有一日你都係個病人，你就知你要多謝前線咁白痴係為咩。

所以我會支持佢地抗爭，反佢老母HA枱

祝呢個post連登仔入院感受下個地獄
利申曾經院友

你地班child登仔有病咪去公家呀
快d幫襯保險佬買保險啦

shs 唔同普通ot
要特別去申請，批左先有一個extra staff 去 share workload,
而哩個extra 既人係本身staff 放左工/day off 返黎做，
簡單講姐只係ot 補水補多一成錢 仲要係用basic 黎計

我個到連申請哩一步已經冇做

一石二鳥姐

醫療無底深潭

唔好咁口嚮
你覺得你年紀一路一路大，自己同家人冇用醫院既一日？
你地到時慢慢等，唔急擺下先

用下你個死人腦啦
入得病房個個都急架啦
嘔緊血果個門診等三年
生痔瘡果個入急症咩

每日150 個廢人梗係無底啦

當個個工作量都overload，可以call邊撚個for help？
家陣係無人做、自己唔做就會有病人死，係公共醫療系統前線人手不足、社會資源錯配嘅問題，你就偏偏講到好似有人想show off自己工作能力有幾高、博攞光環咁，睇怕你唔係弱智就係五毛

自己冇人地都要冇

快撚d推安樂死啦 不停係到做假需求 明明人地想死你就逼人住院 晒尻曬d資源

多啲錢會輕鬆啲

你估下去交更唔急救，個官同委員會會唔會接受要交更唔撚理個病人既緊急情況既原因？

收撚左工都唔會見死不救，反而臨收工就會，好彩你唔係護士，係既麻煩痛知邊間，我老閪都唔去

OT有5%出錯，病人會死，唔O就40%會死。

點閪樣call for help，格離一個嘔緊血，一個痛到彈下彈下，護士長點樣幫到你，人就一個手就兩隻，救一個都要多兩個人幫。影分身？

專科年幾都已經好撚好，親戚有事要等3年幾4年，佢自己都話等得嚟都去左

你試下急症個醫生準時收工唔撚理個病人，應該可以搵定工

可以番大灣區醫

其實冇意思，係要多d人做野，你就算輪一個鐘一班，你果個moment d野做唔曬就做唔曬

所以唔使理佢

出邊有人出 fake news

一對三百無問題？最緊要盡左力？
難聽過講粗口呀！
啲野做唔哂留下手？ 係咪啲病人arrest個陣可以留下先？
係咪心口痛嘔緊出緊血可以慢慢做？
係medical ward做RN 可以話係prioritise工作最勁既人
對MO patient relatives PT OT ST MSW ......
仲有成個病房既雜務都要處理
張病床壞左又係搵你 有人發癲打人琴床又係你
依家唔係護士唔識分主次去做
係個workload大到你點樣做都係做唔切
唔好話食飯 成更連水都可以唔飲一滴 尿都痾唔到呀

其實每年咁多nursing 畢業 一時又話飽和 一時又唔夠人手 究竟個制度中間發生咩問題

你老母就雞

每年請完人話飽和
半年後大把人quit 咪又唔夠人
我果年十個fresh grad 依加得一個剩低

屌地鐵多人
屌醫院多人
要屌就屌政府每日150仆街

罷工?
人地護士真係本住良心1個睇12個，佢地知道一罷工，果12就要其他人睇，對醫院即刻做成負擔，甚至有機會令病人病情加重。

你d花生友乜都講得出

呢d厭惡性行業係真係難頂既

袋完下個月再遊行增加人工

大陸方式,用錢掟到你跪低.

做嘅忙
但局方無諗住增聘更多每年主要係補充流失
所以再多畢業都唔等如會請晒

而非醫院護士就真係會請唔到人
因為薪酬同晉升階梯好難同醫院競爭
呢個問題都係一直被忽略

咁祝你同你身邊既人唔好入院
有咩問題frontline 既護士唔會同你死掂佢
我放飯時間 放工時間你唔好叫唔舒服
慢慢等下prioritise 既工作做完後先應下你

部分連登仔書讀唔成，做唔到律師醫生
搵唔到大錢
又係到妒忌收分較低既護士可以搵三萬

人地讀五年，出ward成千幾個鐘冇錢收
出黎仲要捱到隻狗咁先有三萬，咁都好嘈

估唔到連護士係連登都係面倒被屌做雞

唔好嬲，我問條友可唔可以遲4個鐘食藥，自己攞住個兜自己嘔住血先，抖唔到氣自己喘住先。條友唔9理我
呢d仆街咪第日屋企人入院，比點藥慢少少佢都投訴，覺得自己啱晒，大撚晒果d仆街囉

都係果句，你自己立撚左遺囑，帶響身，叫人地唔收人工或者既唔洗幫你。

行人打999，屌鳩佢當自己高層，仲唔係英雄主義心態？

救護OT送你入院，屌鳩佢當自己高層，仲唔係英雄主義心態？
急症個當值收到你做到OT，屌鳩佢當自己高層，仲唔係英雄主義心態？
入到病房見到爆曬床位，屌鳩佢當自己高層，仲唔係英雄主義心態？
。。。

我睇你過到幾多關，正常兩關就可以落地獄，係，天堂無你份，衰咩？衰on9呀

係做撚到先好講，上網就大大聲，到時咪又係姑娘去左邊，成日唔見人

呢d唔係叫著數，只係爭取返合理的野。
講真，有乜好反對？
公共醫療，第日你冇份用ge? 我冇份用ge?

就算唔係高峰期都爆啦，兼職有撚用咩

一句講曬，咁係咪見死不救呀？

交更嘛，準時收工嘛

BTW,宜家個官知踩左10幾個鐘，真係會話係意外，係悲劇，最多係意療事故，accident

但係嘔撚緊血都走，就係失職

其實連登d人個個都係咁架啦，自己得唔到就唔比其他人擁有 有時上得多連登都搞到自己成個憤青咁

梁振英要引入大陸醫護呀嘛。

個班人係未來廢老

多10蚊
唔加既都係唔加

請問有冇source?

HA secret 唔見有樓主講呢件事

連登仔講到咁好搵，又唔自己入去做

咁咪病人照死囉,學吓咩叫專業態度同責任心先啦

Sorry回錯post,想問取消遊行果單既source

做護士唔係一般office工 話唔返就唔返
你唔好話罷工 我地連SL都唔想
本身已經唔夠人返工 仲要打少一個
成個病房真係冧哂檔 啲病人真係死左都可以無人知

講到尾咪人口政策問題

班大陸單程證又老又三高又糖尿

永遠業界笠水唔敢講

好慘 人地搵條命黎捱義氣返工 你估佢地真係貪你個一千幾百蚊咩 人地都係想抖下休息下 唔係好似d連登仔咁敷淺 樣樣野都用錢黎衡量 仲要話人係雞 積下口德啦

你睇錯

講緊班細蚊仔唔識諗人
剩係覺得自己冇著數
人地就係又拎光環又拎著數
批鬥曬全世界

利申前幾日先做手術，紗布甩左又流血又流膿都冇護士得閒幫我搞
等左勁耐先有人幫我洗傷口同敷紗布

佢地本身人工都好高，會唔會為左你10%就唔嘈呀？個腦裝屎架？

上面都有人講左2個人睇六十幾個，2個人出事就已經唔夠人

未計日常工作，下更病人又唔會有緊急情況，令佢可以追番日常工作？

個個病房，間間公院都係咁，你唔救，搵邊個救？
邊撚個得閒？
路人？
病人？
清潔工人？
又俾人話英雄主義架喇

佢地純粹想係網絡上刷存在感 因為唔洗為自己講過既野負責任

再利申嗰陣係瞓走廊，check完傷口冇耐就趕我走叫下個人入院

間病房得兩個人
咁佢唔急救真係無人急救

佢地真係only one 喎

連護士都俾你地話係雞，你地最好長命百歲百病纏身

一個社會既醫療系統係基本，政府就cut cost起大白象，大陸每日落150，咁都唔屌政府走去話班提出問題既人，你地同班廢老話後生仔唔好搞事有乜分別？

兒登仔最叻咪欺善怕惡
邊個搵得錢多就狙邊個，然後不斷話自己fg 50k, 年薪百萬之類去平衡番自己有幾低等

實際上就每個月奶緊父母鞋底拎幾千蚊零用過活

有d人既工作唔係專業，無受過教育，就真係唔會明白咩叫專業操守同責任，為左錢同收工，咩都做得出。

自己有事，入左醫院就屌番人唔專業，無責任心

隔三個月屌一屌
一年加40%不是夢

On 撚9
個個病房都兩個護士睇40-50人
急救ABC位都要三個人啦
人手本身安排已經唔夠
邊個幫你呀？叫隔壁病房個護士黎，咁人地個護士一個睇50個病人呀？
仲要自己唔落手呀？
不如唔好叫醫院啦，叫番以前Aslam,訓晒嚮到自生自滅啦

其實就係新一代d護士大多冇你講既self-importance 先走得咁勁，個病房少護士到咁
以前病房護士數目有4-5個，走下走下得2-3個，到而家夠膽死出現2個對40-50病人
醫管局/agent不斷call part time nurse救火都冇人理佢
醫管局而家只係靠呃fg 頭半年，做數話夠人
（fg 做半年到就頂唔順走）

係支那影響嘅問題

根本份份工都都要有專業同責任心,條友第時唔好問點解隔離同級個同事人工會高咁多

我支持佢地遊行
根本香港唔反抗就唔會得到應得既野
但係又有班撚樣係人地出黎反抗個時鬧人
所以香港搞成咁

佢諗撚住，有緊急情況，但手頭上有野做，姐係唔夠人，
所以step 1
要搵上級(口頭，10至15分鐘)

step 2
上級同部門阿頭報告(口頭，10至15分鐘)

step3
部門阿頭搵院長報告(書面，一至兩日)

step 4
院長要請人，報俾HA聽要加budget(書面或開會，一至兩星期)

之後既都唔閪講，個病人頭7都過撚埋啦

佢都唔知係咪做慣政府部門，番8個鐘做半個鐘果d人

weekend+兒登，係咁上下架啦
班弱智平時番學挫敗感高，要係呢啲地方拎下存在感+快感

有撚用
日日一個人睇十五個人
仲要係內科病房

所以最撚憎同工同酬，同工係講緊個title同內容，咁邊個醒既搵到錢既又係私人機構，梗係俾多d資源佢

但遊行其實唔算咩反抗嚟
最終都可能彩你有味

同埋香港人係賤格
年年財政有盈餘啲人淨係嗌派錢
無人會爭取撥落醫療人手

咁點解唔出post屌梁振英同大陸醫護
而係不斷咁屌local護士

係.... 其實我都講緊佢地

有時我都想減薪多個人幫手，如果減1成薪真係請到多個人

我做護士唔係因為光環，我亦唔要加呢d 19 shs

我要正常人手比例ja 屌你老母

如果有住過醫院探過病就知內科病房急診室呢啲根本係人間煉獄
你相唔相信係一個已發展城市仲可以接受戰地醫院既存在？
鬧護士嗰班人又要葡萄人地收分低但收入高，咁撚好點解你唔去做？
因為呢份係閪工嘛
班護士唔係要加人工，係增加人手，要嗰正常比例，就算俾你加到五六萬一個月都一定有人走，因為嗰工作環境根本係反人類㗎
你估私院冇請公院嗰班咩，如果逼走埋嗰班人，班窮撚就病到死都冇人理，你自問自己有冇錢有病就去睇私院？
屌真係睇唔順眼有人點解可以鬧護士

講真，我有時覺得佢講得都不無道理，但係呢d唔係叫英雄主義。
但係有時候，我都覺得要整獲勁ge，大家唔好做野。死梗幾件，呢個政府先有少少可能做野。
依家政府咁的態度，醫療事故一樣係會死人。你夾硬頂，一樣會有人出事。不過快快手手整獲勁的算。

香港有邊份工工作量合理

咪就係狂加工作量,仲串你你唔撈大把人做

班護士無人屌人口政策
班護士無人屌飯民支持外來人頂爛市

你班人敢屌單程證,我全家去你遊行幫手又點話

希望護士一齊罷工

賣小強係無撚用
成個護協無人敢對準問題核心

正一 典型香港人

一定唔會
full time爽過 part time勁多

等於你叫公務員resign反政府說不,一定無人理你

你又知我無屌？

佔中928 出面幾多醫生護士起救護站 我自己同其他同行得閒就出去留守

不嬲都屌柒政府on99

叫護協出聲明先好講野
原來係討論區開分身屌就叫做左

最大問題係個工作量每年都升緊
資源人手時間差唔多 結果咪chur爆自己去做
望住一年比一年多10%case 真係痴線

我都唔明點解仲有人留喺ha
攞自己健康換人地條命
出面大把私院老人院

如果增設人手 但係人工大減 又肯唔肯

護士罷工政府一定縮啦
不過人係短視架啦

到底依家連登仔既平均年齡有冇十二歲

其實醫護都多黃絲

護士乜9技能都無 淨係執屎執尿咋喎
三萬幾人工仲唔夠多
不過係要請多啲人幫手就真

三萬都叫大錢？
依家香港係咪咁悲哀？ 。

肯撚定無啦

我都唔撚明點解會有人屌護士

護士duty既辛苦 又專業
我覺得高人工係理所當然 我仲嫌佢唔夠高（同醫生比）

你把垃圾兒登仔就係度話收得咁高人工就預左 大把人又辛苦又低人工

用下你地個豬閪腦諗下啦
你低人工得兩個原因
1. 你廢
2.你果行閪/你老細閪

點都唔會燒到人地護士下話？

仲有人講話叫護士全罷工 都唔知會死幾多人 （當然蝗蝻嘅話就另計啦 ）

醒下啦豬閪香港人 ， 呢啲時候仲屌自己人

利申 唔係護士 人工亦低過護士一截

樓都買唔撚到叫大錢
佢地唔係憤青 係弱智

為錢根本做唔到護士

搵一兩個打手上黎屌護士高人工咪分化班連登仔囉

其實個個child登都妒忌護士人工咁高 不如都走哂去讀護士咁咪解決到問題lor
講真個句 真係貪對住d屎尿血先做護士咩？就算有d大學生讀完個nursing degree 都只會係想拎個degree rather than走去做護士 因為就算係實習個時見到現實情況已經唔想做

利伸：有個讀護士既roommate

唔似打手, 而係眼紅

果班人心理有缺陷

乜9技能都冇？ 執屎執尿？
咁請問下 如果執到啡尿黑屎你會點做
如果你幾日都執唔到屎同尿你又會點做
你答唔出同解決到唔到既話請你收聲

我祝你老左爛sacral加LTF

而家係唔夠人手ot
加錢都無命享
利申：不是護士

原來一份苦不堪言嘅工 加人工就唔再苦不堪言

你邊一隻眼見到冇再苦不堪言

咁激動做乜鳩

見到呢啲梗係搵醫生啦

識閪埋佢地

我係話d高層諗法單純

一陣人地又嬲

細蚊仔就返屋企做功課啦
為拗而拗
你

護士唔撚理d病人或按章工作咪得

口碑一差就冇咁多廢老小小事叫救命

人地護士做到咁辛苦都可以比連登仔話係雞

咁唔搵醫生搵邊個先

護士自己醫呀

做律師一樣係24小時oncall

有大客call扑扑下野都要趕過去
They are well paid for it!

一部分係引戰
一部分係護士多女人做 而家興反女權

挑，連登fg 50k, 護士高人工？邊撚度高？睇過?

所以child登真係child登

第三就係憎你呢類垃圾

咩撚野叫引戰
垃圾華狗最興理虧就話人引戰,分化
劣等文化dna

調返轉諗
加40%就解決到而家香港醫療問題
你諗下得唔得

你咪自己call醫生囉咁叻
你叫埋醫生幫你打豆洗傷口派藥吊水
診症一定係醫生
但你訓係病房 有咩事
9成時間都係護士同叔叔呀姐睇住你嫁炸
你到底入過醫院未嫁？
你可以話係斷症診症係醫生一定叻過護士
呢個係事實 但護理 護士先係專長
你如果護理只係執屎尿換片
咁只係你膚淺

上連登唔使咁認真嘅
覆你果個乜人都可能係 係五毛都唔奇
當鳩up下咪得

連登有班垃圾關自己事果陣就屌無償OT/要立法最高工時
唔關自己事果陣就話人雞/唔滿意咪撚做/減人工加人手囉

人口政策冇乜邊個唔屌

Depends on你增幾多人手 減幾多人工
市場會話你知你set嘅入職條件合唔合理

其實由頭到尾我都無話唔需要護士

唔好係度斷章取義

我意思係打豆洗傷口派藥吊水呢啲咁既野

人工唔值三萬咁解

因為係人都會學得識

律師私人執業喎大佬
依個比例錯！

只係提出可能性啫
唔好狗前狗後

好多野學得耐都會識
但要做得夠專夠熟 令人對你有信心
就唔可以是鳩但搵條友做

而家護士剩係做呢D野 ?
又或者搵個推床阿姐幫你打豆,你敢唔敢呀

你講緊廢話？

收銀要考牌？

咁你去讀個5年制既收銀加文員牌

傻鳩

其實係人都學得識診症添 你做唔做到個種professional又係另一件事
而人工亦唔可以係衡量一份工價值既唯一準則

屌唔好撚on9

post job ad 咩洗唔洗打撚哂詳細job duty 出黎呀

都話我覺得做到呢個job duty 唔值 3萬囉

幾時講過唔要護士

渣ga

但係做手術就唔係係人都學得識

thats why 醫生值錢

你on9 完未，護士既duty點止依d
護士除左唔斷症之外就係十項全能，patient care, 心理照顧，打針，幫抽血，幫做admin野，幫手做cs解答問題，一個人返幾份工咁

你講得岩呀
打豆洗傷口派藥吊水呢d你搵個學生做都可能得
手板眼見功夫係咪？
咁我提出呢堆工作背後可能要一堆knowledge
你又講返 我最後都係睇醫生嫁啦
咁我又駁你唔到既
不過你知唔知連傷口護理都有分wound nurse
而有時候係連醫生都會consult 佢地意見
其實照你咁講
咁不如病房換晒hw 抽血員 再加呀叔跟頭跟尾咪算
香港醫療系統人員人工一向都係咁
係你細蚊仔覺得三萬多姐
你如果要拎其他行業工種來比
係你果行閪 老細仆街姐

啫係你定義嘅professional就係
唔係係人都學得識？

係有條友不停係到聊交鬧
呢D工唔易做

屌起完底
個小朋友岩岩17年先dse完
屌啦星
你grad左再出來做下野先學人討論呢d話題啦

你都傻既，有咩係搵人做既又唔係學得識架？

一出世就係醫生，律師，飛機師，ibanker，軍人，太空人？

定係有工要識念力，用念力屌死你個on9仔

讀好d書先啦，醫生月球人星球人又唔洗學咩

我好肯定一搞遊行班高層實叫下屬和平
理性，唔好拎市民生命較飛，之後講一大輪廢話話研究同加少少bouns拖住班護士先，光環就班高層拎晒，之後市民就覺得係班護士貪得無厭明知流感高峰仲趁火打劫，但完全唔明醫療體系再搞成咁受害係市民自己

唉學到都有難易之分

難學咪高人工 易學就低人工囉

護士屬於易學

你讀下書先啦on9仔

算喇，人地對上一次去醫院就係老母生佢嗰陣，希望佢成世人都唔洗去醫院喇

你都on9，咩叫唔係人都學得識

第一，三萬響專業上唔係多，大把專業更多
第二，咩叫唔係人都學得識，你樓下個診所搵錢多過公院醫生都唔出奇，隨時都係未做過邊幾多個手術。根撚本唔關事。
第三，你咁講既話，護士都唔係係人都學得識，渣車都唔係人人識既年代，所有工都值錢

先唔講易同難個標準有幾空泛
但易學都可以係專業 要付出心機同時間 先會純熟
所以你可以話易 但依3萬蚊包嘅的確係一分專業

En真心慘

第一，咁就唔係"係人都學得識啦"，搬龍門，中文都唔識，係相對醫生做手術易學

第二，護士本身要讀5年，實習，厭惡性行業，經常面對生死，有咩工作係類似，但係人工又少過3萬，但係d人又覺合理

你係就講清楚咩叫易學，咩叫難學先，用咩客觀標準去論證易同難？
唔係講兩句又spin，又話易學有分"好撚易"同"唔係咁易"

唔關事，係中國香港唔會有任可職業受到尊重

一間醫院同一時間有千幾人返工？

比咩撚野例

連登仔妒忌收入30k既護士
將矛頭指向護士份人本身
而唔係成個醫療質素

「其他工種（我）仲辛苦啦！都無咁高人工」
「fg有30k仲想點？」

每人有自己既岡位架嘛

一個人睇二三十個人，你估個病人會等你搞好上一個先會出事？

a房有事唔夠人，b房又會無事做可以去到幫手既？

派藥又去救，咁邊個派藥？
有人食遲左藥點算

幫又有人話英雄心態，做咁多做咩
唔幫又話咁多人都唔去幫
一定係佢地好撚鍾意日日OT幾個鐘啦

PS，識人做護理院一對60

child登嘛

識閪尊重未

係李首富旗下公司做中層
絕到一人一部BlackBerry24小時打比你落單

唔好講撚到護士要oncall好慘
行行都係完全放工呢回事
仲話咩護士要抽血要admin一條友做幾樣野
做教書一撚野要lead活動要做admin

喻囉

將護士D錢福利分比整電梯果D差唔多

好撚慘
1:60 睇全層
鳩鳩下做ic 連廁所水龍頭壞左都係你負責

97後唔計公務員行行都奶野
做社工都比高層狂屌要跑單

永遠係做白車佬,救火佬,護士係聖人唔屌得,成班mk仔護航
其他行就點慘都無人理

屌拿星 其他行業食緊屎都識唔出黎發聲

減一半人工, 14k請多個人

你完撚全on9
你知唔知律政有請律師
有大把律師係接保安局酷刑聲請case3萬零搵食
私咩人執業

你根本就o9到咩都唔曉挺護士好似挺宗教一樣

佢睇果班重要餵食

根本就唔夠時間做，上面既人講，咩向上反映呀，咩搵其他人幫手呀，咩點會得你一個呀

都唔知公院發生緊咩事

不如講下共通點
你老母都係付出勞力去搵錢
同做雞養大你都無分別

屌你咪撚煩啦
留意左你好耐
成日講咩專業行業就差隻腳埋來扮識
最後又係一句華狗dna問題
小農意識乜乜柒柒
明明自己最反呢d
又係講拉埋咩律師教師出來講
同連登仔開鬥慘大會有咩分別呀
護士on乜撚野call 呀
追更呀
一句就露底啦唔識又扮識
鳩唔知人口問題150呀？
班廢老過左羅湖橋有咩頭暈身慶
都要即刻返香港醫院呀
你估護士唔知？
咁可以點呀
暴動呀？
你係咪又話會帶埋一家大細出來玩命呀？

你試下就咁call,比人屌爆你
冇尿：
睇下有冇相關病歷
摸膀胱
做scanning睇下膀胱有幾多尿
評估水份出入量
評估腎功能
-》判斷冇尿的原因：
1.太少水入輸入：鼓勵飲水
2.屙唔到尿：評估成因/有冇插開尿喉/相關治癒處方-》冇〉call 醫生
3.腎功能問題：call醫生

你就識閪

14k請到先算啦

14k 厭惡性行業，重要讀5年書要實習，番shift，你真係當人on9？

m記full time都萬一二啦

我做黑箱車唔好？
人工多一倍，又少野做d，都係厭惡性行業

Child登仔一味係到眼紅人哋人工
俾六萬你去做囉 你有無資格啊死毒撚
做哂功課未？

你要賣小強無問題可以自己開post講，但係唔代表可以魚蛋論人地，點解有人幫

你試下警犬話辛苦要跑數有無人幫

人地肯出嚟講個問題，為自己發聲，你就魚蛋人地

呢啲心態就抵佢做死一世毒撚

其實屌9護士個班
究竟係00後未出黎做野定大陸落黎
正常出左黎做野既人
邊可以講得出加人工可以短時間解決缺少人手既問題
仲要話可以無限OT 未返過工先可以咁癲

你邊位？ 你要搵就搵到醫生？

你可能好彩未住過院
但唔該收下把口

再次證明連登仔全部垃圾思維 人地加人工就眼紅
但加人工都解決唔到醫療人手短缺問題

咁有咩大客call
求教學野

反護士果d到底係咩人

你都on99
全世界所有工種都收15k好冇？

反護士果d應該自己同屋企人都身體健康 成世唔會入院

班小朋友成日開口埋口話人地小農DNA，華人文化

人地鬼佬都各自各爭取自己既權益

明明大家都係奴隸，係要企喺主人角度用主人思維去打壓其他人
人地護士一對二十出嚟發聲，班小朋友就出嚟話呢樣唔值嗰樣唔值，又喺到話其他行業都好慘，但從來冇行動去支持佢口中既真正好慘既人，純綷借人過橋
呢啲咪佢地口中既中國賤種文化囉

SHS不如直接加人手啦仆街
反正都係不斷OT
做唔撚哂你俾幾多都無用

你地真係要祝自己身體健康唔洗入院

有冇發覺只有連登先會屌啲護士？

有無都加班架啦
非護士但係醫院做緊
班同事寧願要多個人手都唔要SHS

我寧願shs, d 假都冇位放

點解咁多child登眼紅人地錢多
三四萬呢個人工值得眼紅咩請問
咁一定係你地廢做d低技術工種

推床阿姐都請唔到，重講護士

你的發言紀錄?

業界衰到比錢出5毛, 呵呵

講漏左打手

好簡單

有時call你問legal advice

即去大宅坐低開會
你估好似tvb班律政新人王溝下女就得唔洗做?

咩叫你自己開post講
個討論區你條死狗公比錢開?

叫你全家仆街死la賤種

太長唔quote

係呀junior入去做果d咪手板眼見工夫囉
一個專業值錢在背後既知識嘛
好多senior護士已經係半個醫生
要諗得比醫生快一步，先做到專業判斷去協助醫生
什至幫佢地守尾門
你要有knowledge 先知醫生有無手快寫錯做錯
專業護工係醫生既好partner

不過我同意連登仔既
以後cut哂醫院所有職位
由醫生包辦收症推床換片咪得囉
咁專業

大把？有冇1成？

嬲呀？
惱羞成怒
你死全家都唔好入醫院呀垃圾
係到扮智者
笑撚到我
一句就試到你
垃撚圾
你呢種鳩up兩句呃下小朋友都得既

咁你要搵人支持既，賣小強嘛

唔係講護士既，請問響度講，又有咩意思

上面你又講度其他行業咁撚慘，我咪提下你可以出去開post講搵人支持。我好同意好多行業係好慘。問題係，你去個護士post講，有閪用咩

post都唔想開就想人理，咪咁閪懶啦

最後又關狗公閪事，你連我男定女都唔知唔啦，叻仔

真係好撚好笑
所謂支持護士狗公理虧駁唔到就叫人過主當個討論區係自己比錢開
有條友就9up咩捕左我好耐, 又係用區樂軒凶本土派果招?

成班好野學唔到
下下學長毛屌票
咪等恥笑你班人滾到幾多非業界人士到場

佢地真心勁
經驗既野真係

PS,護士都係有男有女，in case有人因為教科書無教所以唔知

其實加人工一定解決唔到問題，增加人手、引進外勞同限制私院搶公院醫護人手至有效

嫌正規護士人工太貴，經常性開支太貴，應該引進多一層低過en, rn既一個護士階級，人工低d但可以做一d好基本既護士工作，攤分正規護士4-6成工作量

話大量加學位,呢班友又話會質素下滑死病人,講到好似唔洗考試合格
老燒十年前講的輸入人手,明明係講從英聯邦國家,香港業界就屈9人幫大陸人開路, 當然樓上大撚把垃圾狗公信足

我踢爆死老千當然得罪人

兇你老母咩

你自己係cc台留言 全部人都睇到嫁wo
關我撚事
唔好扮野啦
又想拉返去自己熟悉個主場到講？
咩屌票？
同埋人地專業界別來嫁
你撚有票咩
而家係你地班小眾戇鳩鳩
華人奴性dna發作
屌返護士轉頭
你狗來嫁？
咁鍾意反咬既？

我叫你出去開post，就話係叫你出第二個討論區，係咪玻璃心到咁

無人話過其他行業唔慘，係話你可以搵其他人支持

好似台灣搞台獨，你走去台灣話香港都好慘想要港獨，點解咁多人支持台獨

唔係唔俾你搞，成個post都係講公院護士既問題，你個傻仔走入嚟話其他人都好慘點點點。你慘咪學下人地出聲囉，早一兩日又有隻做lab既開post，又唔見有人走入去話自己都好慘？

叫你自己幫下自己都咁撚辛苦，我以為自己做緊社工

事實上就係咁
Ha就係靠班醫生護士pt ot X-ray 文員運送etc頂撚住
而家係大家比人道德勒索左
唔忍心病人出事
當然你話奴性 一家大細等飯開唔敢搞事或者都有既
但事實就係你試下n shift 有一個病左射波都好麻煩

鄧醫院其他職員唔抵 人工又唔夠佢地高

回歸基本問題，係咪見死不救去交更

同一時間就係差一個人，係咪見死不救？

更何況，黑起上嚟，唔係差一個咁簡單

你講一句，[係呀，加人手前死番千幾二千個病人迫HA正視問題] 就可以

如果唔係有犧牲病人性命既諗法，你上面講既就只係鳩up，

PS,你又識講要上層幫手，但係上層出手又英雄主義，因為佢唔係前線，咁到底要唔要出手，事實就係10個煲7個蓋

咁大家都好慘
要一齊爭取

姐係有突發野理鳩得個病人？

講緊間醫院150%loading，唔OT代價係有人死或者危險，點會唔係走兩邊？
一路頂住一路同高層要求加人

你一句話[理鳩得佢死，我要放工]，就可以

制度死之前，病人都死左
今次真係手術成功，病人死亡

見到閪護士醫生好難屌佢地
你條命係佢手上
你玩野樓下急症成班呀蛇係度
塔你番差管都仲得

屌你老母，你自己做黎睇吓先啦，淨係識得把口，招人交比下更

啱呀
係有人返工接我放工呀
如果真係有個病人係收工時間有野醫生未到個a護士係度同佢急救緊
接佢更既b護士一返到黎， a 護士就同佢講， 我走啦， 你繼續急救啦，跟手就走埋

如果個病人係你好重要既人
最後重byebye 埋
比你知道
你會唔會又叫區議員又call 齊報紙告9 a護士

知唔知咩叫道德勒索呀
唔係話間醫院無左邊個唔得
而係醫院做野係某一刻時間真係唔係話走得就就得，話收工就收工
重要而家係呢一個所謂某一刻時間因為病人數量vs 醫療人員數量既比例愈黎愈唔正常而出現眉時間/數量愈黎愈多

都係個句
用返上面個例子
最後a 護士上左報紙你係咪又會屌9佢
咁即係走， 你屌， 唔走， 你又屌

你真係痴痴地
你其實係咪反社會，覺得人唔應該返工，唔應該幫人
你既人生冇人幫你，你又唔會幫人
好似大陸咁，街邊死個細路，你可以直行直過，冇感覺
甚至覺得佢投胎投著窮撚，死有餘辜

我又問返你
點解你唔叫個d 高層減人工而要d 前線減？
而家攪到一個病房可以得2個護士（一個病房可以有3x~5x個病人） , 攪到d 護士出黎遊行既係d 用公帑出年薪600幾萬重要有花紅既高層呀

屌啦 有咩西工係可以
今晚放10點半（未計你換埋衫返屋企沖涼交通時間等等）
第二朝返7點 7點係講緊到達病房換好曬衫
跟著放下午3點 然後即日夜晚10點返工
屌你坐office咁返法都累啦
重要有時要抬起d病人換片 總有幾個好似catgirl咁撚重 要體力勞動
根本唔係錢ge問題 係要休息時間 加果dd做咩撚

病房文員都請唔夠啦
見過一個新黎既病房文員 做左半日即刻唔做

加比護士不如加比文員
護士 2皮半,文員2皮,咁就差唔多

咩叫左額外既野？
係你個shift入面個病人發生既所有野都係你既工作
依家就係講緊護病比例太高 令到工作量太大
而呢啲你口中所講既額外野 全部都係應該要做既工作
唔通我同我經理講 應份既護病比例係1:4
其餘個啲我唔會理 咁樣?

成間院都overload，邊撚到搵上層

個個都係散仔，

現場就係150%loading，人就得100%人，你無視緊overload既後果

上層既野無人做，搵上上層，最後就無人管理，係系統就真係收皮

你就真係諗多左，7個蓋想頂10個煲

講到其他人無野做，唔係overload緊咁樣

定係叫HA既人落前線，咁好明顯係偷上層貴既working hour去做平既working hour。你估一個護士換片要3分鐘，換左高層可以變20秒一個咩。

要管理層走嚟走叫先係浪費時間，管理學上錯配資源。

你最尾個句已經答左自己問題
制度敗壞
機制？
醫管局既中層同高層就係理用道德勒索敗壞左個機制
你話我個例子極端
我再舉多個例子
係日日都發生既
午間同事返工
早更同事要同佢講返每個病人今朝醫生巡房既時間落左咩order 要做， 個病房係早更發生左咩事 etc etc
咁多病人
要交幾耐？
交到overtime 曬
醫管局係唔會比你claim ot
你問我點解唔反抗要做壞規矩做壞制度？
而家d 護士咪嘗試反抗law
嘗試爭取返正常d 既制度
結果？
你自己都係反對護士爭取返有正常制度既人
但同一時間又叫護士跟正常制度做野
其實都有啲自相矛盾

2皮半
係咪嫌流失率未夠高

你有少少野錯左
係workload over100%
但人手唔夠100%呀

不嬲都有補水，今次加既就係做夠4個鐘先有既補水。
無既應該反左枱十世

但係命就得一條，宜家係要加人。解決唔夠人既問題。

護士

而家文員得皮三 仲要返shift
真係搵鬼做

係呀 其實病房文員都好慘
而且仲好多野做 個個新入職既文員見到咁既勢都走啦
得返以前舊制既書記 到佢地退埋休真係搵鬼做

醫生護士故之然辛苦，但佢地比人感覺係全醫院得佢地辛苦，其他人係 R，平時係到欺負啲 minor staff（雖然有唔少都係好人）

但其實推床嘅姐姐，幫你送緊急藥嘅 staff，病房文員，其他 supporting 同事都係賺取緊微薄金錢係 serve 病人。

希望班護士爭取應有權益時，唔好係到抽水，話其他 minor staffs support 唔夠

仲未計比 wm 係到當狗咁撚

加比推病床,文員,清潔工人好過
加比護士做乜

呀地鐵主席，點解只可以其中一邊？

條友假膠嚟

我淨系想要返我原本既法定假期
唔系想r加人工 啲假如果放到 我比返錢佢都得

其實係加shs既10% 唔係人工10%
即係加班一個鐘原本係275 而家再加10%咁

人手唔夠 加幾多人工都冇用架

加人手治標唔治本，根本係香港人口太多同埋啲人少少事都去醫院

問題係點樣去分流，再者你話加醫護，班醫生第一個已經反對你加醫生學額

冇人話唔專重其他行業
如果叫一個飛機維修員自己檢查一架飛機
新聞出到黎都會有人幫
因為係制度既問題 人手不足唔屌高層
反而屌番班前線？
你番office工 條team十個人
炒剩3個人 叫佢地要好似以前咁run
你會唔會屌？
唔好成日話咩醫護日呻夜呻
國際比例1:6 香港從來冇試過1個護士淨係對6個病人
但流感高峰期既時候 人手都淨係得咁多
前線做到隻狗咁 出聲都仲要比市民話？

+10%同撚狗無分別

護士正濕鳩, 遊行要求加人手減工作量? 係咪痴左線?
覺得多野做咪轉行囉, 又唔捨得份糧, 要成個世界就哂你, 死港女屌你老母

senior 既價值在於連個houseman 都唔知可以點做既時候教返佢轉頭

你咁唔抵得不如你轉行做護士

我邊一句令你覺得到我唔抵得?

去到 nursing consultant 個啲分分鐘仲叻過醫生

不過老實咁講
出幾多錢就請到d 咩人
supporting 完全係under pay 同埋唔夠監管
我間院永遠都係話唔夠人
所以就惡性循環大家鬥射波
d 病人就係咁嘈點解個幾鐘都無人係門診帶返佢上病房
d 急血擺到夠哂鐘都無人收
你出咁低既人工 我都hea 做啦 反正你炒我我出去又唔係搵唔到差唔多既工

咁我覺得係兩門唔同既專業黎
無得話邊個叻過邊個
不過就外國有個說法囉
一間醫院無左醫生都仲運作到一陣
無左護士就可以話即時收皮

好撚認同

有冇諗過引入外國護士？

不過自己做護士都係咁話
呢行就係最撚唔團結架啦
護協你當係好似教協咁，只係一個福利團體咁
當年d 醫生可以團結先可以向政府施壓
而家ha 加shs 人工咪又可以呃得下大眾我做左野架啦

你係病房危急關頭既時候你唔舒服搵護士
黎左個講英文或者普通話既人黎
你已經辛苦到抖唔到氣
佢話你等等先 我搵個翻譯黎
你會點
再者 除左大陸呢d 低人工地方之外
外國有quali 既都唔會諗你香港，除左低稅d 之外
個工作環境無人會頂到
唔係點會香港咁多RN 諗移民

我都係咁話，一分錢一分貨，醫院忙到仆街，你出得萬零蚊返嚟，仲要受氣，係我都唔做

唔講 opa，淨係講 ea 都低人工，不如真係重整下個薪金架構啦

咁辛苦, 不如開放中國專材落嚟幫手
公平起見, 齊齊15K 起薪
為理想為市民

所以d porter 去蛇王係常態
dllm 比著我自己做都會
傻西先會打呢份工
一係就幾層樓收租打風流工 貪佢射波易有醫療福利

其實大家都係唇齒相依，無人同你推病床或者出車去送病人轉院，都夠癱瘓一間醫院

唔駛講護士，成個 HA 不嬲都內戰緊

所以我好讚成整獲杰野出來。
根本呢個機構同政府，唔出事係唔識驚。
要有咁杰得咁杰。
繼續幫佢地班高層撚樣頂，將來出事的病人只會更多。

自己心打數，控制自己做嘅 order 數量，洗同你搏呀？

其實真係睇人。
我都識有阿sir係夠鐘就閃人。不過，佢都好似幾不受歡迎

屌你老母，依家就係講緊個機制有好撚大問題啊，唔好衝出黎柒好無

有咩唔抵？

資本主義市場就係咁

有籌碼你先可以叫板

鬼唔知洗十二個鐘廁所/企十二個鐘counter，同做十二個鐘醫護一樣咁辛苦

但事實上殘忍Ｄ講句，問題係冇左你又點？

班護士可以壓到政府半跪係度講數係因為個醫院真係冇左佢地唔得。

人口老化越嚟越嚴重，每日又150放落嚟，每年學護既位就得咁多，而家仲要去到用sssdp資助班dse雞去讀東華既地步。

有料個班就去私院搵食好過，公院就長期地獄咁，去過等睇症就知。

你話政府唔理班護士，咪睇吓邊個大鍋Ｄ，遲早會爆，實有人要揹鍋。

但收銀呢？清潔呢？

你以為你有話語權咩？

冇牌冇學歷需求，出面阿豬阿狗都可以替代到你，仲要大把人等你個位開飯。

個世界就係咁，放係其他行業都一樣，如果唔係點解由細到大都叫你讀好Ｄ書。

利申:讀唔成書既癈人

以前護士學校都係讀唔成書既人去讀，基本野我諗本身就要求唔高，我敢講皮半都有人會做

好慶幸我有個好尊重文員既wm

Block人block到手軟

呢啲老細跟得過
我覺得員工關係係對等，大家打工都係求財者

你收聲啦撲你個臭街
唔撚識你就收皮啦

英乜撚野雄主義啊
我而家奉行屌你老母主義啊
你老味

你係RN咩？係咪醫生啊？
有冇住過院啊？

唔係你就收嗲啦 屌你老母on撚柒鳩

而家三萬d人都做半年就走啦
想當年醫管局試過萬二請副學士做assistant 啦
目標40人，現實20人in, 10人話黎做，8個人真黎做，做一個月走撚閪
佢咪又要死死地氣萬五請番阿姐
你咪9000請個師奶睇下牌板寫
DAT
OGD head and tail
Foley if RU>500ml
睇下$9000識唔識做囉

好好好
俾三萬蚊請你執屎執尿做一個月咯
筍工來架
快撚d去做咯

你番過工未啊？
你係咪下下有問題都穩你老頂架？
你俾人炒撚左未啊？
你乜撚野都唔做就穩醫生？
哼！俾人屌到上天花板啊！

咁係人都學得識你做乜撚野唔入行啊？

oesophagogastroduodenoscopy

on9仔 呢個乜撚野字啊？做護士一定要識嘅wo

10%
小小心意
捱義氣

我諗對班護士黎講
呢啲說話真係難聽過粗口

哇 你真係冇腦嘅wo
你番撚過過工未啊？
其他人冇自己野做嘅？

細路 番屋企做功課啦dllm

我以為醫療系統有咩問題要遊行爭取
原來唔關病人事 係扭計加人工

加10% 唔係加10%人工喎
係加10% 賣假錢咋喎

No, 現時在職既一定搞唔到，要搞就搞新仔，對症下藥，唔好發晦講咩萬五請唔到人，你諗教書搞唔到正式教席都肯做ta，ta萬五都無，同樣道理應用係護士到，我仲要係講緊唔係出萬五請正規護士，而係開多個rank俾低一階既護士assistant

睇黎睇去都係得兩類人

一、做得咁辛苦做乜唔辭職，又係貪人工高，出到去搵唔到咁高人工嘅工

二、你覺得人工高、福利好，你又唔入黎抆屎，因為連登仔廢，成績入唔到醫護

同啲人話政府人工過高，同時有班人話人廢入唔到一樣

遊行都唔會即時加到人比你架啦 要五年先出到一個護士

如果係咁容易取替 人工一定去唔到三萬 而且早就俾人炒咗啦 就好似會計狗咁 你唔做 大把人做

你估政府咁好耐性同你商討咩

其實依家都有護士assistant 就係啲阿姐
佢地會執屎餵食沖涼量血壓打包
不過佢地好多都已經唔止萬五了

萬五下你要請阿姐assistant

加shs有乜用
返完一更都得返半條命啦

你落唔到單會唔會出人命啊？

幫人換片既阿姐用緊14K請人
都人手短缺
12K請EN

你就戇鳩
你咁講成間醫院得醫生護士辛苦，其實工種唔辛苦？
好似opa幫人執屎執尿未計佢要24 shift都係搵10000
如果加人工，我覺得呢班人應該加先

咁你自己份工 你做唔掂 咪叫老細幫你做咯
請你返來係把撚嘅

你都智障

果d工種 洗撚讀咁多書？

洗唔洗照顧病人呀？

你估護士真係唔洗執屎執尿幫手沖涼呀？

咁佢地可唔可以幫手洗傷口 寫排版呀？

On撚9

分下輕重先學人講野啦

Pca opa要請人有幾難？

依家HA 最唔夠既係nurse

呢彈野都未攪掂 去理d無關痛癢既事？

所以睇撚得出你唔係做醫院咯

醫生唔係淨係駐守一個ward架
佢哋係幾個ward咁去
要穩醫生就要call
真係駐守一個病房嘅 係護士
上至人命 下至天花漏水 佢地都要理

你唔清楚嘅話
唔該你收聲 唔好再喺度講風涼說話

另外 你做唔完d野 老細係唔幫你架
寫衰你就有份

我估你冇番過工
如果你夠膽話你盡左力都做唔曬野
我係你老細 我唔會幫你 炒撚左你就有份

屌你老味成萬人同時番工？ 邊間醫院啊？

我無話護士唔辛苦，只不過我覺得如果加人工都應該照顧埋supporting staff
Opa pca係易請人，但最多咪做幾個月貨仔
一間醫院唔係得醫生護士，無清潔無後勤都做唔到野
當然supporting staff係無咁多專業資格，但係佢地都係辛苦工一份，我覺得都要考慮埋佢地人工同福利姐

你估留人容易呀？

唔好睇少 minor staff 做嘅野，你睇 vnc 最難fill 得晒就係呢啲人

福利嘅野係大圍，醫院 operation 唔係淨係得護士

睇得出佢睇唔起啲 opa hca pca，人地都係打份工，都係一份子，唔係無關痛癢

鬼唔撚知咩

咁依家最需要既係咩人呀？

護士都爭取唔到既野

唔講果d supporting staff就有機會爭取到咩？

呢次如果nurse果班成功爭取到

對supporting staff 唔係應該更有利咩？

咁呢個階段講乜撚野supporting staff 辛唔辛苦？ 人工低唔低？

其實 supporting staff 技能唔高，但唔知樓上個位巴打知唔知 minor staff 嘅人工係低過出面嘅工？佢地係 operation 同醫護都佔重要角色

咁你又知唔知除左你地班護士，supporting staff 同你一撚樣都係做到仆街呀？點解係要你地行先，而唔可以一齊爭取？

多得佢地，EA OPA PCA呢d rank永遠都係得10日假，每年跟appraisal 加$200人工

護士係辛苦我認同，但係講撚到 supporting staff 唔重要，自己去推床送藥啦 dklm

仲未講到一打風，啲 night 房都係比晒佢地，supporting staff 想要間房比啲女同事瞓都比醫護屌

番公院一係好做得野 一係唔怕忙
黃大仙果邊果d
一個病房閒閒地40張床
老人家多 但好多都訓床
根本唔可以落床
全場要換片 有時人手唔夠
護士都要落場幫手換
因為依d工真係幾難頂
就算有新人入行 頭幾日已經驚左

無知唔係錯

但唔使周圍同人講 仲要咁自豪

係醫院做見盡唔少仆街香港人同腥港人,
一直放個老豆係醫院唔接走,唔搵老人院 ,仲可以厚面皮理直氣壯 ,
一啲就多多要求 ,過分到叫我幫佢老豆R背 ,但成家人企係隔離玩電話
再唔係就西口西面 ,多多要求 ,當正醫院係酒店 ,問有冇奶茶咖啡,
一啲又話等好耐 ,大佬!病房五十幾人, 夜晚得兩個姑娘, 仲要有啲急野要做, 係垂死既病人要幫左佢先, 仲不停係咁催, 比説話我聽,屌!你係咁急就入私家啦仆街
另外一啲大大聲話自己有交税,但原來攞綜援,我先係交税養你呢啲廢人垃圾蟲呀,仆街
護士呢份工除左體力上辛苦仲要長期受病人同佢地屋企人氣, 其實醫生同其他supporting staff都好辛苦, 甚至比護士更辛苦, 但呢個政府做過啲咩？寧願起埋啲冇用既基建,都唔肯放多啲錢係醫療, 對呢個政府好失望

以為人地好恨幫你SHS 咩
加10%

我估diu 7 護士or health care related 既人
95%都係讀唔成書既
一係就係未讀完書
以為30k 入職好撚多既傻西
一個RN 做3年轉去私院 可以加15k 人工
醫生自己出去開診所
可以做星球醫生
唔撚明咩係星球醫生❓
即係一星期搵一球
你覺得HA 用100k 即係年薪1m 左右叫好吸引❓
CE 一年都係出6M

根本就唔係$ 問題係唔夠人
平時人手係 HEADCOUNT 100 做緊130人既野 但85人返工

winter aurge 就係150 人野85人 做

噤撚多人覺得護士噤易做
比你行入icu 玩得到入面d 機先啦

如果你覺得人地人工高
未考入去讀
30k strating 一d 都唔高
小朋友們

因為冇錢冇funding 唔cut supproting 邊有$ keep 住prof grade
妳要明白 supporting gelrade 永遠易請過nurse 同醫生
我都明佢地重要
但冇專業資格 就冇bargaining power

你不如問下中共點解要即噤多大白象...
同埋點解冇大白象係醫療界❓
因為冇油水比中共抽

所以當年 ha 成立就係幫政府慳錢，如果 minor staff 係跟正政府，就無得搞 supporting staff

個人無邏輯都唔洗周圍同人講架小朋友

OGD

唉...
心淡

其實好多野都係會進步ge....
以前好多職業都唔駛學位Tim.
當香港人重嘈緊護士係咪專業呀，駛唔駛degree呀呢d無謂野的時候，其實其他國家已經將部分醫生工作向下流。冇可能一個社會想倒退行返轉頭，你要追到人地步伐，就要不斷去將d knowledge放入個系統度，多交流。
你如果盲字都唔識多個，你識睇人地d paper, 你去到人地d conference？

我唔係做護士呢行，不過我都係allied health, 亦曾經去歐美國家睇過人地點做，其實香港係落後。至少我果個職系係比人地落後起碼十年。
好多野係唔應該繼續做，好多落後的practice 仍然存在，點解會咁？因為冇資源，d野唔夠人地先進，你咪要繼續用落後一個generation 的practice 囉。你冇資源，冇training, 咪做唔到人地其他國家先進的制度囉....
落後於人都算，依家重想行返轉頭，真係搞笑 。

講得非常之好 更甚屋企有父母幹嗰啲
跟本唔會同HA睇錢

算啦
嗰班所謂管理層
諗法離地到仆街

有個高層喺公開場合講過CIII同EAII係一樣

就知成個HA管理層係何其on9

真係呢班人到老或者有病唔好喊
依加公院唔似醫人似醫狗
私院住幾日院就萬萬聲
嗰嗰話香港似大陸 大家都有份整

醫管局依招高明
攞少少錢就令到大家轉移視線
重點變左係護士嘅人工
而唔係不正常工作量同制度
支持爭取權益嘅聲音又變得更少

醫療野d 機唔係日本就係美國
邊到有技投撈油水呀
唔好話d 機啦，d 藥呀都未做得好啦
整下d 下欄用品都有技術既

CIII同EAII係一樣

私院都唔易入㗎
通常都請返自己護校嘅學生

private 自己護校en 黎

根本道道都係唔夠資源，就算連 admin supporting 都係，根本香港醫療環境係畸形，淨係應付 operation 都用好多時間，邊會有多餘時間去改革根心蒂固嘅問題，大把 back bone service 嘅經理日日做到九點十點都只係 handle operation...

同意度度都唔夠資源。
其實政府冇bump 錢落來就冇意思。
講緊放幾多億落去好似好多咁。但係你例如radi department, 一部機，你唔好話買新機，你淨係一部舊機的maintenence, 就算你部機唔出事，一年都過百萬。(聽返來)，其實幾多億，好快洗曬。
根本，其實香港最撚根源的問題...
1. 150蝗。講到口臭，唔多講。
2. 稅制。用樓來做間接稅根本搞到成個社會污煙障氣。其實抽富人同中產的稅根本唔夠。你要改革返個稅制，同正常國家稅率睇齊。你先有資源去改善公共服務。
咁當然，你起咁撚柒多大白象又係有問題，所以上述呢兩個問題指向另一個終極問題。
3. 政制，根撚本你個社會冇一個機制監察政府，佢想點玩就點玩。冇普選特首同立法會，根本唔會解決到問題。
而佢亦唔會放棄權力，呢d情況，除左靠開暴力都唔知點搞。
但係醫療，你想佢將大白象筆錢用落去，基本上，要佢的起心肝去改善只能靠整獲杰野出來，大家罷工，由d patient瓜，班友先識驚。
過去無數例子証明，香港的機構同政府，係要有人死先會做野。

講真, 未來人口老化，你起醫院速度真係追得切？
呢個制度遲早都要冧。
依家HA同政府明顯就頭痛醫頭，腳痛醫腳，hae尻你班友，叫佢改善問題，佢就答你加SHS, 九唔撚搭八，你依家唔strike，遲早都係更多patient suffer.

屌你老味 樓上盲屌班人真係唔撚識架喎
SHS特別酬金 即係OT補水呀on9
高層叫你OT每個鐘比多10%你咋
而家班護士係做撚到仆街 要求請人幫手呀
錢對佢地黎講真係其次 最重要係可以收工
你試下走黎走去又用腦十幾個鐘啦
包你幾多錢都唔撚想OT

講真，外行真係未必識。
特別酬金。呢個名睇落去真係好似現金即磅咁。

呢10%反而點起d護士把火，真係多撚謝喎，我諗佢地寧願減10%過返正常工作量日子